[有片] 我討厭支那,但我更加討厭反對填海個堆馬鞍山自私精同仆街環保撚, 屌佢老母

首先我希望個啲霸住新界土地既人快啲仆街死
佢地堆新界佬霸咁撚多地真係好撚閪
但係呢個垃圾政府應該都唔敢同新界佬講數拎地
所以發展新界土地大家都係FF下算喇屌

***以下內容係講支持填海, 睇完先屌我呀你老母***
香港除左維港受法例限制冇得填之外, 有唔少地方都可以填, 例如馬料水填海

但係馬鞍山既人就去反對馬料水填海,

最初佢地話填海會令人口大幅增加->配套設施跟不上->交通負荷增加,

到左今日就進化到同環保撚埋堆,

直頭話香港只要cut左150人就唔會有人口問題, 根本唔洗填海 ,

下面有環保撚既宣傳片

我心諗: 我屌你老母啦! 拍埋啲以偏概全既閪片

你班環保撚唔係天真到覺得個政府有本事叫大陸閂閘下
宜家既事實係連春夢都冇得你發呀撚屌

最重要既係, 香港既人口增長來源個度做咩唔講埋香港人生育呀?

就算比你聽日cut到個150人, 趕走哂d留學生咁又點呀?
人口咪又係一樣會因為本地生育同廢老壽命延長而增加!

同一時間宜家缺少既土地並唔係即叫即有架喎
個頭有新界佬霸住生人霸死地, 呢頭又有你推撚人係度阻住填海

好心你地呢堆住係填海土地上面既馬鞍山人唔咁自私啦! 口口聲聲話填海會令人口大幅增加,影響區內環境 , 實情咪係唔想比填海發展影響你窗口既風景, 唔想比新樓影響你既樓價! 屌你老母

如果以前冇填海出黎既馬鞍山, 你地20幾萬人今日都唔知係訓街定訓天橋底呀

講到好似所有馬鞍山既人都反對填海咁
寫咪啲以偏概全既閪文屌人條片以偏概全
on撚鳩鳩

你係其中一份子

環保撚累事唔係第一日既事, 但係大家好應該面對現實

唉，n年前中學讀書已經辯論應唔應該起焚化爐…到今時今日都未有

反對填海既部份馬鞍山人你地應該反省下,

當你係度屌話發展馬料水會影響區內交通, 破壞生態既時候,

有冇諗過當年發展馬鞍山個陣咪一樣影響到沙田既人

又係環保撚累事

照計馬料水填海最反對嘅係中大先啱喎

開得呢啲事實post預左比人屌

根本停150個同填海2樣都要一齊做
不過150個係蝗國國策，香港市市長點會話到事
咁咪剩返填海囉

如果你係住係馬鞍山, 你就會知道海旁個一堆屋苑私樓已經已哂鋼掛哂banner反對填海

填海同屌打新界佬啲地係我地唯一可以係公眾咨詢要求政府做既野

填完賣地王呀
起私樓帶動附近樓價上升呀

你呢 d 愚民幾時醒呀

媽呀 重覆又重覆 次撚次都落答

馬鞍山，沙田，將軍澳咪又係填返嚟

我淨係知道乜野都唔做遲早連地都冇得你賣

下下係度反黎反去冇貢獻, 你呢啲先係冇大志既愚民

仲有海水化淡廠
支港政府就係拖鳩香港班柒頭20年
對香港民生有用既野就死都唔起

要俾錢支那既大白象工程就多多錢都極速上馬
當然啦,仲要幫一帶一路呃鳩全世界

屌你老母，剩係呢句就明你乜撚人啦

填完層樓會跌賣呀

環保撚聽住: 閂水喉唔等於解決土地不足

更何況宜家負責開水龍頭既係支那人

你同當年支持袋住先有咩分別

唔係做咗野就有 benefit
做咗野都可以有 harm
我解釋俾你聽填完 d 地拎嚟起完樓 樓市 gogogo

依家 Supply 係發展商控制
Demand 係港共控制
兩者透過高地價利益直接輸送

人口唔減 公居屋唔加
你支持填海起出嚟 d 樓都係會俾有錢人買嚟租俾你幫佢供

唔填你諗住第日訓天橋底定訓街? 定日撚日係度鳩叫, 一邊好似傻仔咁係度嘈個樓價, 一邊FF大陸人會閂水喉?

搞分化

茅頭直指環保人士同馬鞍山中產

唔怪源頭支港反blame the victim

明顯五毛

仲同佢講咩

反對填海個堆人好心你地去多啲外國啦,

近近地去下新加坡,再唔係返你鄉下東京

你就會知道一個大城市需要啲乜, 而唔係係度屌我

住馬鞍山 但支持填尻咗個馬料水佢
有時一落巴士就見到天宇海出面嗰banner "反對馬料水填海”

不過樓主其實都係啲以偏概全嘅人嚟

收檔啦屌你老母, 同你意見唔同就話人係五毛

我講事實你又駁唔到, 冇料就收皮啦撚屌

反對填海，應該將啲公屋拆哂嚟起私人樓，再係深圳租塊地運哂班公屋居民過去

唔理你係曲定直定圓, 唔好係度講廢話

你肯認命未呀！

港共政府無意壓抑樓價

呢條係大前題
將來無論做乜政策 世界經濟發生咩事都好
政府政策唔會係導致樓價下跌嘅原因
(仲未計佢托市)

個政府依家想迫走你呀！
你一唔反 二唔走 就留係度做租樓奴隸囉！

留係度 政府就要變相絕你育
折磨你搾哂你 d 錢出嚟

你係咪眼殘
定係閱讀理解能力太廢

回覆：時事台 - [有片] 我討厭支那,但我更加討厭反對填海個堆馬鞍山自私精同仆街環保撚

唔通好似你咁日日係度鳩叫, 然後FF政府會聽你講咩

老老豆豆
你好地地屌環保撚反填海，拉埋cut 每日150人做咩9

根本有意無意想將每日150人呢個人口政策根本錯誤spin走

我都支持可以填海
但問題係你個源頭唔減填極都無用啦

再者點解成撚日二揀一咁先
好似有只可以一次做一樣
我cut150同填海一齊做唔得咩

鳩叫個個係你 FF政府會聽你講個個係你

Anyway 港共根本唔怕你
佢依家話要填就填 唔填就唔填
你同我都唔洗 FF港共會聽我或者你嘅意見

我差唔多要落車返屋企啦 唔同你鳩 up
Blocked bye

150 就一定要CUT啦
反對填海自唔自私就睇你點睇啦, 有咩人唔自私?
換轉兒家要填香港島果邊咪一樣有香港區人反對

人地填海你又話係益左班地產佬大陸仔

然後叫政府fuck off 咪撚填海

之後好唔容易係新界揾塊地出黎

政府去劃多啲公屋又話人益左堆新移民

之後改劃多啲私樓又話人益左堆大陸仔

最後又話影響交通叫政府piss off 揾食去第度

結果冇地冇樓就係度叫春無限loop

咁好簡單啦
你cut撚左150
同香港拎返審批權
咁咪無藉口比佢地叫囉

cut150同填海一齊做當然最好

但上面連登仔睇點都要cut左先

香港心口唔計移民係負增長喎

(Show Blocked User - 我唔賣比你)

比我講中哂柒撚左咪認左佢囉屌, 你咁小氣係咪男人黎

事實係, 連垃圾政府都冇本事拎返審批權, 就憑你一個連登仔?

冇人認同你篇垃圾發爛渣呀
睇清楚自己篇垃圾寫咩啦弱智仔

其實就算無150
香港點都要填海先有大面積土地供應 應付本地人口增長
想當年馬鞍山沙田咪又係填海得返黎
講環保? 諗下自己住個度係咪填海地先啦

講事實又唔敢面對, 返去打你既飛機啦柒頭

咩事實 廿萬人出嚟反對呀
柒咗又唔認 同支那人一樣

點會呀, 冇左150, 香港人口係負增長緊

一個講事實既post

激嬲哂一堆唔敢面對社會既人

講野唔啱聽就俾堆人屌做五毛

野都未睇清楚就係度起哂鋼咁

堆人冇出黎社會做野唔明正常

呢啲咪人話囉, 上面堆癲佬又乜又物out 哂focus真係cls

就係出黎做野發現一個專業人仕幾皮野一個月都係買唔起樓

填出黎果D全部臨海地, 正苦有咁好死起公營房屋? 一定會拎去賣黎賺曬填海筆數

好啦投地, 成交個麵粉價都兩皮以上一呎, 咁個麵包係幾錢?

仲未計發展商埋怪則同埋d手工, 咁你所講果d房屋呀社會問題有冇解決到?

冇

填海之類做到掛，之前個巴打成日post港豬煉成d籠屋相真係見到都覺得香港人住得好差好慘。。。

而150無乜可能cut到,中央目的就係要滲透香港，港政府都決定唔到，除非大家起義啦

反中可以，但香港發展唔可以停，要keep住領先地位，唔係ge話同中央談判就更加無話事權

填海唔係臨海地唔通填係山度?

乜都唔做就一定解決唔到問題

唔好on9啦,一日政府受惠於高地價,填幾多海都唔會有用

以為用字夠激進人地就認唔出你係五毛？收皮啦

同意巴打

btw,其實個個港豬煉成post 用埋d激將法冇意思, 因為上得連登大部本身都已經係屌緊政府

如果乜都唔做點解決問題?

希望你有BLOCK柒到我啦
我來幫你推POST

沙田污水廠搬入岩洞 釋28公頃地起屋

星島日報報道）為釋出土地建屋，當局近年一直部署將沙田污水處理廠遷入對岸女婆山的岩洞之內；渠務署最近完成設計，擬分五個階段搬遷污水處理設施，最新估計造價料逾三百億元。署方表示，沙田岩洞污水處理廠最快在一九年初開始施工，前後需時十一年，意味佔地二十八公頃的沙田污水處理廠用地，可於二○三○年釋出，剛好配合毗鄰馬料水填海計畫的時間表，合共提供近九十公頃土地作高科技及知識型工業、房屋等用途。

現有的沙田污水處理廠每日處理量接近二十五萬立方米，是全港最大的二級污水處理廠，服務沙田及馬鞍山區的六十五萬人口。鑑於廠房的第一、二期設施已運作逾三十年，漸趨老化，加上考慮到市民近年對土地的需求不斷增加，當局近年一直研究有關污水處理設施遷至亞公角女婆山的岩洞之內，以騰出二十八公頃的用地。

渠務署經詳細研究後，最新確定分五個階段搬遷沙田污水處理廠；首階段工程包括在女婆山內建造一條小型連接隧道，通往主體岩洞，以便日後進行爆破工程，又會建造一條由亞公角山路伸延至通風井的新道路，並於女婆山進行工地開拓工程。當局準備明年第二季向立法會申請撥款，預計最快一九年初開展首階段工程，二○二二年完成。

渠務署之後開始進行岩洞爆破和建造工程，以便遷入污水處理設施，隨後再將上游污水系統及泵房設施改接駁至岩洞，廠房之後進行測試，分期啟用。渠務署署長唐嘉鴻形容：「整項工程猶如在一個岩洞內建造一個新心臟，再分階段將血管轉駁入內，然後拆除舊有的心臟，因此可算是一項很大規模的工程。」

搬遷往女婆山的人工岩洞後，擬建的沙田污水處理廠將是亞洲區內最大型的人工岩洞污水處理廠，其體積約為二百萬立方米，相等於二萬八千六百個四十呎長標準貨櫃的體積；廠內共有五組裝有污水及泥處理設施的岩洞，每一組岩洞闊三十二米，稍大於標準籃球場的長度。

唐表示，現有的沙田污水處理廠採取露天式設計，運作時所產生的氣味不時影響附近民區，但當處理設施遷入岩洞後，可得到天然屏障完全覆蓋，配合氣味控制措施及隱蔽的通風口，與周邊環境不協調的情況將不復見。他又表示，搬遷污水處理廠往岩洞帶來契機，讓污水處理廠可全面更新處理設施及改用更先進的污水處理技術。他舉例指：「污水處理設施遷入岩洞後，能改向高空發展，佔地從原來的二十八公頃，減至十三公頃。」

沙田岩洞污水處理廠啟用後，當局會隨即拆卸現有沙田污水處理廠，並了解用地有否被污染，預計需時約兩年，之後便可正式釋出該幅用地，即整項工程前後需時長達十一年。根據當局計畫，毗鄰的馬料水將會填海六十公頃，可於二○二六至三○年分階段完成，並與沙田污水處理廠所釋出的用地合併發展，以提供土地作高科技及知識型工業、房屋和其它用途。

唐表示，一直與土木工程拓展署協調，相信現時的搬遷時間表，可以配合馬料水的填海步伐。

按付款日期計算，渠務署估計岩洞污水廠的造價將會超過三百億元，建造成本高於一般地面設施，但唐認為，所帶來的長遠發展潛力仍會大大高於投資，「一定是合符成本效益，因(現時)第一期設施已使用三十年，到了拆卸時便已運作四十五年，怎樣也要翻新；從整體發展而言，本港也多了二十八公頃用地，有助改善環境。」

起硬資
大白象工程READY

你起左我底未呀撚屌

呢度冇你既事呀臭閪

出返去啦

人口增長主因單程證 淨遷移者料較自然增長多近3.7倍

997年香港主權移交以來，香港人口由當年年底的近652萬人，增至今年年底的約737.5萬人，升幅達14.7%。然而，本港人口增長主因卻非自然增長，而是外來人口遷移。據政府統計處每年公布兩次的相關人口資料，由2013年起連續6次統計同樣得出，本港的淨遷移人口均高於自然增長人口。最新的數據指出，香港2016年上半年的自然增長人口為13,100人，但淨遷移人口達32,200，兩者相差接近2.5倍；同年下半年的自然增長臨時數字為13,900人，但淨遷移人口臨時數字卻高達51,300人，兩者相差3.69倍。由此可見，遷移人口已成本港人口增長的主因。

持單程證人士一直是香港人口的增長來源。2015年，立法會內務委員會的一份文件就顯示，九七以來約有87.9萬大陸人透過單程證來港，佔當年人口的12%。大陸來港定居人士漸增，港人憂慮香港變得大陸化，以及政府制定政策時或會傾斜新移民。當年身兼人口政策督導委員會主席的政務司司長林鄭月娥，就明言政府會為新移民提供所需服務，令他們適應及融入香港。她又直言，本港出生率低，相信單程證人口將會繼續是香港主要的人口增長來源，亦認為他們可為香港解決勞動力不足的問題。

可是，新移民大量遷港同時為本港帶來若干程度的負擔，例如少數新移民需倚靠綜援生活，增加港府支出、兩地文化差異及衝突，引發本港近年出現的本土思潮，以及對大陸新移民的排斥。就算撇除持單程證來港人士，大陸家長近年亦熱衷安排子女來港入學，幼稚園以至中學學額變得緊張；大專院校縱積極招收非本地生，到頭來卻以來自中國大陸的學生為主，令院校「國際化」徒具虛名。

「香港人」、「中國人」這兩個看似簡單的名詞，背後含義卻因近年的本土思潮而成為爭議焦點，包括究竟何謂「香港人」，引伸出對香港總人口的統計數字中，有多少是以各種方式移居香港的內地人的問題。根據政府統計處數字，2016年年底香港人口約737.5萬人（7,374,900人），相比1997年年底的近652萬人增加了大約85萬人，而香港人口是依據「居住人口」定義編製。在超過737萬的「香港人口」內外，透過各類簽證居港、「前往港澳通行證」（單程證）、輸入人才計劃等方法的內地來港人士，卻一直佔有不少的比例。

「居住人口」包括「常住居民」和「流動居民」。

「常住居民」指以下兩類人士：（一）在點算時刻前的6個月內，在港逗留最少3個月，又或在點算時刻後的6個月內，在港逗留最少3個月的「香港永久性居民」，不論在點算時刻他們是否身在香港；及（二）於點算時刻在港的「香港非永久性居民」。

至於「流動居民」，則指在點算時刻前的6個月內，在港逗留最少1個月但少於3個月，或在點算時刻後的6個月內，在港逗留最少1 個月但少於3個月的「香港永久性居民」，不論在點算時刻他們是否身在香港。

單程證

單程證制度於80年代初出台，1986年年底，中國政府進一步訂明中國公民要到香港定居須符合一定條件，包括︰

一、夫妻一方定居香港，分居多年；

二、定居香港的父母年老體弱，必須由內地子女前往照料；

三、內地無依無靠的老人和兒童須投靠在香港的直系親屬和近親屬；

四、定居香港直系親屬的產業無人繼承，必須由內地子女前往香港定居才能繼承；

五、其他特殊情況。

不過向來備受爭議的審批權仍在內地政府之手，於90年代更兩度將單程證的每日配額由75個，增至現在的150個。政府數字顯示，自香港1997年回歸以來，已有大約93.5萬名內地人持單程證來港定居。

另外，單程證持有人的移入，其實已佔香港整體人口增長一個頗大的比率，故本港人口隨時處於「零增長」的情況。先看看回歸以前的情況，1990年甚至出現了持單程證來港人士超出了該年的人口增長，在1993年雖有回落至29.8%的比例，但其後亦逐漸回升至1996年的40.4%。

（資料來源：政府統計處）

在97年回歸後，比例更急劇擴大，例如2001年年底至2002年年底的人口增長為56,300人，而單程證持有人來港人數為45,234人，所佔比率達80.3%；至於近年的情況，比率持續高企，如2008年，比率更一度達163%，是11年以來的最高點。雖在2015年回落至近年新低的66%，但仍然佔多數，直至去年香港的人口增長為65,200人，另有57,387人以單程證方式來港，因此比率又由2015年的66%升至88%，甚至可得出平均每日獲批單程證的人數為157名，其實已超出150名配額上限。

（資料來源：政府統計處、入境事務處）

（資料來源：政府統計處、入境事務處）

（資料來源：政府統計處、入境事務處）

輸入人才計劃

政府的輸入人才計劃（即「專才」及「優才」）主要有「一般就業政策」（對象為海外專才）、「輸入內地人才計劃」及「優秀人才入境計劃」。同樣地，內地人才亦是「優才計劃」的主要來源，自2006年6月實施開始，均佔獲批名額總數的七成半至九成。「輸入內地人才計劃」則於2003年7月出台，只適用於內地居民。上述兩項計劃，截至去年4月，已一共有至少89,516名內地人來港。其實這批人士長期留港工作後，大多會自此定居香港，或居港滿7年，取得香港人的身份後再回流中國工作。

資本投資者入境計劃（俗稱投資移民）

資本投資者入境計劃於2003年10月推出，後來因計劃令樓市升溫，在2015年1月起暫停申請。事實上，透過投資移民來港的人士，一直以內地人為大多數。例如自2004年起，內地人的獲批申請佔總數的44.5%，已是歷年最低；比率其後持續上升，並於2011年後持續高於九成。計劃實施的11年間，已有26,138名內地人透過資本投資的方法來港。

非本地畢業生留港/回港就業安排

至於非本地畢業生留港/回港就業安排，就於2008年5月實施。計劃自2010年開始，內地人仍是主要申請者，平均佔每年申請總數九成以上。截至2016年4月，總共近5萬名來自內地的畢業生以此安排留港或回港就業，他們居港滿7年後，同樣可成為香港永久性居民。

（資料來源：入境事務處）

人口政策一直是香港急切需要面對和解決的議題，政府過往均稱內地人多港可紓緩特定行業的人手短缺，以及人口老化趨勢。不幸的是，香港人眼見為數不少的內地人不斷用各種方法來港（還有「雙非」問題、輸入中國籍香港永久性居民第二代計劃等），加上文化及價值觀差異，均令港人憂慮香港逐步大陸化，而「香港人」這單詞，是否終有一日會淪為「名不符其實」的歷史回憶。今日我們就整體的人口情況作分析，而明日的文章則會著重探討聲稱「國際化」的香港大專院校，其實非本地生之中大多來自內地，所謂「國際」亦僅為「一國」。

興建、棄用、閒置，這是1975年投產，年產量可達八千三百萬的屯門樂安排海水化淡廠的命運。近日，海水化淡再度被提上日程表，除了因為成功量產化，且新加坡已行之有效的逆滲透技術比起之前的蒸餾過程節省能源以外，不能否認的是這也會減少一個引起中港磨擦的事端。香港的食水供應有八成來自東江水，事實上耗用了其總量的十分之一﹙1﹚，當深圳與廣東省各地市鎮和工業持續發展，對水資源的需求只會越來越殷切，再加上氣候變化令雨量比以往不穩定，因東江水量的問題而與廣東省政府有所爭拗已經是可以預見的情況。

心繫本土的市民對此當然會大為歡呼雀躍，免除水資源上對大陸的依賴，等於掙脫了一道枷鎖，亦不用再忍受那種大施恩惠的口氣。在經濟層面，自由行固然是不少中國人認為有恩於香港的地方﹙特別是其開始的時間點為2003年SARS後市況慘淡的香港﹚；但在民生方面，各種產自中國的農作物，加上食水方面對東江的需求，才是大陸一直以來認為它在看顧香港的源頭。無論是自由行還是食品供應也好，最終其實都只是一種在自由市場制度下的商業行為；只有東江水，我們無法將其作為單純的商品作為考慮。水作為人類生存的必需品，沒有任何國家或城市不以全民供水為一種目標，更沒可能對其進行價高者得的競投，否則只會招致嚴厲的道德批判。即使香港水荒以後，港英政府如何將與中共政府在水源上的合作粉飾成商業交易﹙2﹚，也抹不去對方背後的政治動機。而今天，香港則只有做到水源上的自立才能使大陸官方或是網民常用的這一論據變得無效。

另一邊廂，海水化淡是一個耗能極高的工序，正如前文所說，這正是為何香港棄用一個曾經是世界最大規模的海水化淡廠的理由。縱然現今的逆滲透比起以往的多重快閃技術已經大幅節省能源，卻始終是人為地逆轉天然出現的物理現象，與直接使用天然資源相比，必然有其固定的能源成本。假設香港政府付出的成本是一個合理的耗能估算，海水化淡的成本約為12元，而東江水則為9.3元﹙3﹚，單看價錢已經代表增加三成的能源消費。再者，東江水價的9.3元之中，有5到6元是繳付與廣東省政府的水價﹙4﹚，當中只有極少部份是用於供水系統，其他則為壟斷天然資源的收益。這種成本上的比較，已顯示著海水化淡對氣候變化的影響比起依賴東江水足足是三倍之多，況且這並未有仔細計算能源消耗背後，碳足印對地球的損害。

社會的二元對立，一邊談的是經濟，發展，穩定，另一邊談的是民主，自由，保育。面對著那些經濟發展的硬道理，我們都相對自覺地站在雞蛋這邊。只是，與建制派不同，他們可以不經思考地擁抱著所有中共政府的大方向與港府的決策。相對來說，既然我們的旗幟上標誌著的是民主自由的標記，自然就該有多元的聲音，亦必然會出現對立的意見。可以預見，無論是抗爭的路線或是在各種民生議題上，不同的民間力量會有相對分歧的看法，如何建立一個討論的空間去協調各種意見，做到彼此的理解而不敵視，或者也是一種需要學習的過程。

至少，在水資源這話題上，必然不是東江水vs海水化淡這種二元選擇。香港人的人均耗水量一直居高不下，而事實上當中有大部份是直接由水喉跑到去水渠，只因為我們從來沒有對食水有著應有的重視。喚起港人對天然資源的尊重，比起多建幾個海水化淡廠更能減少對大陸的依賴。

57樓係邊, 同講左乜?

仲有59-61樓

「香港並沒有土地供應問題，而是土地使用問題。」這是土地監察上個月舉辦的2017年度土地論壇的結論之一，今年的論壇的主題是「新政府的土地挑戰」。

新界北鳥瞰。照片來源：
在電視廣告中，政府多次指出2030年前的土地供應是充足的。香港最新的土地發展策略文件「香港2030+」估計在2040年後，香港大約需要增加4,800公頃土地作發展，儘管被質疑估算粗疏而政府未能全面解釋。而這也意味了政府將會以積極的移民政策來對抗香港老化的人口。

我們已知道政府不同的發展項目和計劃將能為香港提供約3600公頃的土地。面對聲稱「額外需要」的1200公頃，政府經常鼓吹兩種土地供應的方法：於大嶼山和香港島之間大規模填海建造人工島和開發鄰近沙田和八鄉的郊野公園用地。

照片來源：
土地關注團體如本土研究社曾多次提議先發展棕地和妥當使用「鄉村式發展」用地，以騰出土地應付需求。規劃署在2014年也完成了錦田南和八鄉的土地用途檢討，並劃定了不同區域，在鄰近錦上路地鐵站和八鄉維修中心提供不少於33,000住宅單位。

沿著錦上路亦有大量「荒廢農地」用作露天儲物場，臨時停車場和其他棕土用途。此外，水泉澳邨旁亦有足夠的未撥用政府土地，可用作房屋發展。以上選址有潛質配以良好的鐵路和道路連接，可以在開發郊野公園前討論。

照片來源：
現時新界的鄉村發展不僅是土地使用效率低，鄉村的管理也是有缺陷的。現時村屋的發展和擴張混亂，排水、污水和道路網絡不足。近期汀角路的嚴重水浸便顯示隨意擴張村屋有機會危及生命和財產。缺乏妥當的污水處理設施更會衍生各種衛生問題。

在鄉村範圍內的道路大部分是非正式的和不符合路政署的設計標準。消防安全亦受到質疑，緊急車輛無法到達村屋。而且，當鄉村發展與棕地用途相連，行人、騎單車的人士，和大型貨車將使用同一條道路，而該道路在沒有行人路及避車處的情況下，市民的生命岌岌可危。當大眾討論「丁權」是否能繼續，我們應先改善鄉村的佈局和設施，以允許鄉村範圍內有更高密度和高的建築物。

照片來源：
我們尚有其他方案以應對大規模填海。發展鄰近市區的貨櫃碼頭、於將軍澳（柴灣和康城中間）建立新市鎮，這些方案都能持續香港高密度的發展模式，減少交通時間，更可以以低成本實現，因為它們都能利用現有的道路和鐵路基礎設施。

這種高密度發展與大自然並存，令香港有別於紐約、倫敦、北京和上海等其他世界級城市。如果我們不認識到這一點，我們就會浪費自身優勢和特色。政府不應再用「捨難取易」的方式開發或釋放土地，偏袒少數人的選擇，忽視我們下一代的生活環境。

在尋找土地時，有些人視郊野公園為最方便的土地儲備。政府現在指導發展商考慮發展郊野公園的邊陲地帶，但發展所產生的躁音、光污染和交通問題是需要正視的。如果我們容許發展郊野公園，郊野公園覆蓋的範圍將會不斷減少，直至沒有任何綠化地。

前特首梁振英首先提出要利用郊野公園邊陲地帶建屋。眾新聞合成圖片
另一種做法是將郊野公園視為特別資產。任何開發郊野公園的建議和決定都需要仔細地考慮。我們有一套建立郊野公園的法律，我們有一套管理郊野公園的法律和規則， 但是我們沒有法律規管和阻止將郊野公園切割出去。所以我們向香港另一個特殊資產借鏡----維多利亞港。

要發展郊野公園土地，我們必須要證明有一個壓倒性的公眾需要，沒有其他合理的選擇。在一九九五年興建三號幹線至元朗時便有類似的先例。當時三號幹線需穿過大欖郊野公園為了減低破壞程度，我們選擇以隧道形式興建。最後只有兩公頃的郊野公園用地被用作興建隧道，其他郊野公園用地卻增加了約四十公頃作為補償。

行政長官林鄭月娥在她的競選政綱中答應聘請專業人士，相關持份者和社會人士並成立一個專責小組，以宏觀的角度檢視我們的土地供應方案。我們需要一個公平，公正和可持續的過程來討論土地供應選擇。要實現這一點，重要的是團隊具廣泛的代表性；第二，首先要確定指導決策的原則和標準；第三，小組需要有充分資源來估算替代策略的成本和收益。

樓主呢?

浪費人力資源金錢起既土地係為左配合D乜
大家一齊望下

政府在最新的一份財政預算案提出投資五百億於創新科技。五百億是什麼概念？假如交由全香港的成年人平分，每人可分得約八千元。事實上，政府帶頭推動創新科技在香港並非新事物，主權移交頭幾年政府曾經設立資訊科技及廣播局。當年政府推行很多科技政策，例如數碼港，科學園，應科院，創新及科技基金等等都是資訊科技及廣播局的產物。廿年過去了，究竟成效如何？讓我們跟大家回顧一下。

科學園
香港科學園於 2004 年 10 月落成，佔地22公頃，現在更在拓展中，成立之初的目標為「透過發展重點科技領域，包括電子、資訊及通訊科技、綠色科技、生物醫療、新物料及精密工程，帶領香港成為地區的創新及科技樞紐。」而科學園在發展初期，亦很重視招攬知名的科技公司作主要租戶（ anchor tenant）。當時科學園認為，能夠成功吸引到一批主要租戶是尤其重要的，因為享負盛名的公司入園成為主要租戶是對科學園的認同，而這亦有助產生凝聚力，可吸引其同業加入成為租戶。

科學園二期地標：高錕會議中心（俗稱：金蛋）。維基百科照片
可是，根據蘋果日報於 2012 年的報導，當年科學園為「省招牌」而引入的跨國科研集團，很多根本只剩下空殼，完全是「零科研」。綜合報導，科學園有以下問題：

●記者走訪了園內 250 多間公司後發現，當中近兩成辦公室長期無人辦公，從大門玻璃望進去，部份只有簡單放置枱椅，就連電腦也欠奉，甚至有公司空空如也，信件隨意丟在門外。有大廈保安直言：「啲寫字樓丟空好耐，係有公司長期都冇人返嚟！」

●其中一間國際知名的科技公司「研諾邏輯科技有限公司（Advanced Analogic Technologies，現已被 Skyworks 收購）」，是在科學園開幕時，獲隆重邀請進駐，但記者當日登門，發現簽約10年，租用14,400呎的研諾邏輯科技，門外掛着鎖鏈，辦公室地板亦已拆掉，據說已丟空很久。記者聯絡其總公司了解，但未獲回覆。

●有業界指，在國內做科研較香港有優勢，租金平十倍，甚至可獲十年免租全層。租用科學園六年的半導體公司老闆尤寧圻，在深圳接受訪問時指，在科學園的辦公室租約400呎，租金6,000元，為方便與國外客戶做生意，所以保留上址辦公室作見客之用。

●有租戶爆料，一手推動科學園工程的董建華，其家族以CargoSmart（Hong Kong） Limited租用其中一座全層做科研，但其實大部份員工只是東方海外的IT支援部。

●有租戶更指，有公司以旅遊巴載客人參觀辦公室，做貿易、零售，甚至美容推銷生意。

●記者調查發現，科學園部份公司表裏不一，有公司將科學園的寫字樓當作公司聯絡處、IT支援部，甚至有軟件公司用來做零售等。

除此之外，科學園亦有其他種種配套不足的問題，例如科學園不准許測試實驗室用明火，可是有一些測試是需要用明火的，例如 pots-and-pans的測試，因此有一些實驗室未能搬入科學園。事實上，對大部份香港人來說，科學園更大的用處是舉行婚禮，舉行跑步比賽、步行籌款、舉辦數碼攝影展、打數碼遊戲機比賽之類活動。

我們明白，投資創新科技乃高風險投資，投資多間公司中只有少數能夠成功，在古今中外亦然。可是，科學園成立至今已超過14年，所培育的公司至今未有一間稱得上是家傳戶曉成功例子。我們有理由懷疑香港政府是否有能力推動科學園成功發展？掌管科技發展的署長都沒有高科技背景，香港需要做哪方面的科研？科研成功後產品的目標銷售策略如何？

相信大部分去過HKSTP既人都知,果邊開左咁多年，除左有philips比較似樣D咁租左用來做生意外，大部分都係內地公司，眾籌呃錢既之名。而除左地盤佬既粗口外，果度巴士最常聽到既聲音就係大陸專材既普通話

而附近土地呢?全部都係地產商賣比人抄既豪宅

呢度擴建土地目的?

樓主所謂既討厭支那
又係口叫打貪，實際助貪既廢話

好心你地呢堆住係填海土地上面既馬鞍山人唔咁自私啦!

香港唔係冇地
剷撚左粉嶺golf court都得啦
唔係話之後一定唔可以填
但填海好撚傷

仲有64-65樓

留明

係你妄想香港仲有得救姐，一日香港仲係港共同中共底下都係個分餅仔嘅地方，只係話你聽唔好咁天真覺得填下海就會解決到就算填哂都唔會解決到因為無人真正想去解決，你想不過唔會有能力郁到背後嘅利益集團

填海唔係個海難填, 但填邊度永遠係一個難題,
相對高球場都係一樣, 每個人都想填對自己有利/無害既地方,
但政府每次比人感覺都係針對比較窮既地區著手,
所以先搞到好多野都有人反對

姐係如果你先收番高球場, 再填海填馬鞍山既,
之後響香港島起番個焚化爐, 咁大家個心態應該會平衡D

填海都唔會解決到本地人住屋問題

DONT FF TOO MUCH

填海，起樓，發展
反而會吸引到更加多支那人黎香港生活

所以根本唔係因為環保而反對填海

樓豬入過馬鞍山未
馬鞍山有配套？

以為填完就係你住？咪又係新殖民區同炒樓地區

唯有消滅一半既香港人黎解決香港地小人多既問題

Supply 同demand有啲怪
不過你講得好啱

反對

講到咁把炮
咁點撚樣做好呀？

香港好多地本身填海填出黎

做咩唔填，緊係填啦

有了關左姐

或者會吸引到香港人生仔
冇港英填海，沙田將軍澳屯門大埔港島北加埋3、400萬人，燒一半郊野公園山頭都住唔掂

連新舊機場都冇位起 反填海跟本就冇道理

要增加土地的話
其實填海應該係對現時情況影響最少阻力最少的方法
又可以增加到大量土地

果個位填左會起公屋

咁填左海，起曬d私樓你又買得起？

d公屋你有敢d新移民排？

填海唔係唔得，問題係係地產霸權同新移民兩樣野未解決之前，填海既利益根本射唔到落香港人到

填咗拎嚟打高爾夫球

貪曾唔開發土地咪搞到宜家咁咯
成班人根本係度累鬥累，冇土地你只會更冇生存尊嚴

訓街都唔想填海

新加坡keep住填海，環境好d，d人都生多d

仲地產霸權？
有無睇過地產霸權本書
人地係話無地起樓會做成地產霸權，因為細發展商無機會參與而畀人drive out得返大發展商獨市，貪曾做嘅野咪正正係減少土地供應令到大發展商玩晒囉

佢收錢既啫
唔好話住馬鞍山
係咪住香港都唔知

馬鞍山除左跑步,單車撚
同假日去buffet外

會有撚人去HKSTP果頭?
果頭除左環境外
乜柒設施野都唔關馬鞍山事

其實不如填左維港佢

咁香港人自己唔撚洗揾地方住既

屌你老母

我住馬鞍山架屌你老母

填個個位有撚用咩
地又唔多
配套又差
大埔同馬鞍山已經好撚多人
叫政府諗過第二度直接填個新市鎮la

咪就係因為你呢啲無撚用既連登仔住撚哂囉

人地填海你又話係益左班地產佬大陸仔

然後叫政府fuck off 咪撚填海

之後好唔容易揾塊地出黎

政府去劃多啲公屋又話人益左堆新移民

之後改劃多啲私樓又話人益左堆大陸仔

最後又話影響交通叫政府piss off 揾食去第度

結果冇地冇樓就係度叫春無限loop

你呢啲人成事不足，敗事卓卓有餘呀屌你老母

講廢話去第度

冇每日150個 收返棕地 軍營發展都夠用

咪就係，條友on99

妖你唔好on9

住在填海地上反填海,這就是香港人.

咪就係，負評班撚人呢樣又話益地產佬，個樣又話養左堆大陸人，明知個政府冇本事同支那講數，明知政府擺明唔敢得罪新界佬，結果乜嘢都唔做，害死自己

果班扮咩鬼野環保Y,自己有樓上左岸，就唔想比其他人上岸，分薄左佢利益，想自己層樓係咁升。

之後就大義凜然咁係度講支持環保，反對填海。

法例講明唔比，唔該唔好拎維港黎做例子

香港咁細仲講咩環保

嘈乜鳩呀 馬鞍山都係填海得返嚟屌你老母 你班環保塔利班除左識攞彩識條春咩

加埋污水處理廠成個馬鞍山咁大你話多唔多?
配套唔識起?

修法唔難

同埋點解唔拎得維港做例

你覺得政府真係有咩本事cut 150?
唔好on9啦，呢個政府奶大陸春袋架，又冇憺同新界佬講數

用日文賣共賊

負評班撚人呢樣又話益地產佬，個樣又話養左堆大陸人
明知個政府冇本事同支那講數，明知政府擺明唔敢得罪新界佬，結果乜嘢都唔做，自己害死自己

屌你老母

咩人反對填海？
食緊海景嘅人

馬鞍山一半既人都住係海邊，大家明啦

仲有127-130

填晒個海就可以不用咁貴"過海"了
#曲

一日唔搞掂交通 一日都唔駛搞填海
返工時間每朝730都未夠大老山已經開始塞 已經未講獅隧 亞公角 我試過730上巴士 915先出到炮台山
根本交通配套就已經滿足唔到人口增長 貿貿然再填海 我諗每朝應該要預3個鐘搭車了

人口會一直增加，交通問題根本冇可能解決

但要發展一個填海土地最少要10年

你有幾多時間等?

你填完啲海用黎起公屋 我俾你填到釣魚台都得

150唔係主因都講得岀已經唔想睇。
每日150，又交配又娶大陸婆，依家新界已經全部蝗語，唔係遊客係居民喎仲要。

仲要你填果d位望海，樓價會平，幫到基層？填完起公屋，淨係比香港人住我就支持，但冇可能

高鐵倘延誤每日損失500萬

【本報訊】立法會交通事務委員會鐵路事宜小組委員會今日討論廣深港高速鐵路香港段的撥款安排，當局擬向財委會申請撥款近六百七十億元開展工程，運輸及房屋局提交文件指出，由於廣深港高鐵內地段二○一二年竣工，若香港段有任何延誤，會延遲鐵路項目的經濟效益，工程每延誤一天，涉及的經濟損失至少五百萬元。

八成菜園村居民已登記

運輸及房屋局指出，鐵路的建造費約五百五十億元、非鐵路建造工程費約一百一十八億元，另加特惠津貼撥款八千六百萬元，又強調為令工程能盡早開展，有必要向受影響菜園村村民提供特惠安置方案，合資格住戶可獲三千至一萬元搬遷津貼，另加六十萬元特惠金，又或選取五十萬元現金津貼，同時有機會認購居屋單位，毋須通過入息審查等。到目前為止，受收地影響的菜園村，有八成居民向政府登記，部門正核實資料。

政府表明菜園村需於明年年底前騰空，以確保廣深港高鐵可於二○一五年完工，而因應村民希望繼續耕作，政府正研究可否將部分未用土地收復為社區農業用途，並將土地開闢作社區農場，滿足村民訴求。

鄭汝樺：高鐵8小時抵京 港興建刻不容緩

【本報訊】立法會財委會周五將討論高鐵669億元撥款申請。表決前夕，運輸及房屋局局長鄭汝樺親往武漢試搭武廣高鐵，昨晨僅花3小時即抵廣州。她讚賞車程舒適快捷，重申香港段的撥款若順利通過即可動工，有望於2015年啟用，日後港人往返內地更方便。面對反對聲，鄭汝樺形容興建高鐵香港段刻不容緩，若再拖延本港每日經濟損失達500萬元，希望立法會能夠盡早撥款。高鐵香港段落成後將與內地高鐵網絡接軌，港府早前估計在港乘高鐵往北京約需10小時，但在內地高鐵2013年提速後，香港至北京的車程可縮短至8小時，而香港至武漢的票價則估計約700元。

運輸及房屋局局長鄭汝樺昨日與本港多家傳媒從武漢乘搭高鐵，車程僅3小時，至中午已抵達廣州。她盛讚高鐵車程很舒適，足可媲美乘搭飛機，而且班次頻密，未來能為本港帶來很大經濟效益。她表示，現在開通的武廣線是整條「京廣線」中間一段，而北京至武漢預計會在2013年啟用；即是說，廣深港高鐵香港段如能按預計於2015年完成，武廣段早已運作了5年，京廣段全線亦已運作了2年。她因此形容，本港高鐵工程刻不容緩，若延遲興建，則香港每日經濟損失可達500萬元，「我相信爭取盡快動工是社會的共識，這項目是刻不容緩的。」

企業打工仔都有裨益

鄭汝樺強調，在社會及經濟效益方面，大中小企業都可通過高鐵擴大市場，而千千萬萬的打工仔女將來更可以擴大他們尋找工作的版圖。另外，香港現時約有66萬人每星期至少一次或以上往返內地，對他們而言，這是一項既新又高效的鐵路服務，不但時間就是金錢，與家人團聚和休息的寶貴時間亦同樣重要。所以這條鐵路的效益是跨行業和跨界別的，對所有人有益。

鄭汝樺亦明白社會關注高鐵的造價及收地問題。她指出，鐵路工程造價上漲，57%是因為世界物價上升，其餘譬如因斷層問題而須多做一些鞏固工程等，每一項都有根據，當局亦已向立法會詳細作解釋。若日後經過投標，標價回落，一分一毫也會歸還庫房，公帑絕不會浪費。至於收地問題，鄭汝樺表示，近日大家都看到歐洲之星的問題，明白長隧道中間一定必須設救援站。香港高鐵救援站的選址是經過反覆推敲研究，已經是影響最小的方案，當局亦已讓村民有所選擇，並提供60萬元的特惠金、50萬元購買居屋的安排，以及復耕政策等。

會盡力游說議員支持

周五立法會財委會將再度表決撥款申請，鄭汝樺表示港府會盡力游說議員支持，當天對議員提問會盡責回答。她重申，港府已為議員提供詳細資料，而鐵路事宜小組反覆討論很多次，過去邀請到的專業團體，亦大部分是支持政府的方案，認為造價合理和走線選址可行。

全長約2,240公里的京港高鐵，包括北京到石家莊、石家莊至武漢、武漢到廣州及廣州至香港4段，早前港府預計鐵路接通後從香港到北京的車程只需10小時，但若高鐵香港段盡快上馬，趕在2015年落成，其時將可享受內地在2013年提速的便利，讓港人未來乘高鐵從香港出發到北京的車程，再縮短至8小時。

港至武漢票價約700

港人最關心的票價問題，至今仍未有定案，但鄭汝樺表示，香港至武漢的票價將不高於香港至廣州及廣州至武漢的總和。以未來香港往來廣東省的票價約180港元，及廣東省至武漢的高鐵票價介乎490至780元作參考，即未來從香港往武漢的高鐵票價將約700元。

交通問題冇可能解決？睇政府有冇心搞啫 你而加一味只顧填海滿足人口增長 但係又漠視基建負荷程度 同掩耳盜鈴有乜分別 利申 我認同要填海 但唔係單分面囉 而係同時要其他基建發展配合先成事 eg 道路 交通之類

千三億機場第三跑道，刻不容緩？
（獨媒特約記者Zinnia報導）二零一一年六月初，機管局氣勢磅礡地推出《香港國際機場2030規劃大綱》，計劃斥資超過1300億元興建第三條跑道。機管局在二百多頁的技術報告中，強調興建第三條跑道將帶來龐大經濟效益，因此，擴展機場這個香港瑰寶，是刻不容緩的。不過，我們訪問了機場發展關注網絡組成員巫堃泰（Michael Mo），並綜合各方反對意見，發現從技術及數據上，機管局的方案有許多令人質疑之處。

隱瞞數據 製造假象

1992年的《新機場總綱計劃》中白紙黑字列明，雙跑道設計可以每小時處理最多75班航機升降。19年後的今天，巫堃泰表示，機管局引用英國國家航空交通有限公司NATS的數據，指出雙跑道設計最多只能處理68班航機的升降。機管局如魔術師般變走8班航班，令人質疑，所謂「刻不容緩」是否刻意被製造出來的假象。

機管局在《2030年大綱》中指出，機場跑道的設計未能符合航機平行升降的規定，因此目前雖然有兩條跑道，但仍然不能兩條跑道同時進行升降，所以務必興建第三條跑道以增加流量。這同樣是引用了NATS的說法，因為，它要求兩條跑道距離超過3.1公里，才能讓航機平行升降。巫堃泰指，這個標準其實過於嚴謹；他引用全球民航標準權威《國際民航組織》的標準，反駁兩條跑道只需要相距至少760米便可以進行平行升降。美國標準更低，三藩市國際機場的跑道相距只有500米。這對香港國際機場那兩條相距1525米的跑道來說絕對是綽綽有餘，因此看不到要依賴第三條跑做平行升降的道理。

巫堃泰在訪問中提及，民航署在2010年已批准使用RNP(Required navigation performance)（維基百科）的著陸系統。RNP利用全球定位系統精確地計算出降落點，大大提高航機安全性和升降量，取代現行的儀錶著陸系統(ILS)。不過，機管局在大綱中棄用最新科技，卻沿用ILS去估計機場的客貨運量，航班容量當然較少。何以有關未來的數據，要根據舊系統？

如果根據《國際民航組織》的標準進行平行升降，加上採用RNP科技，巫堃泰推斷機場的升降量有突破一小時80班的可能。那麼現行的雙跑道何來有不堪負荷之說法? 棄用最新科技，採用過於嚴苛卻不常用的標準，是機管局過於謹慎還是居心叵測？實在令人費解。

安全隱憂

新跑道可以容納更多航班，可是，卻沒有解決香港機場的自身侷限。

根據《國際民航組織》規定的著陸下降安全標準，下降幅度不能大於3º(Guide path 3.0 approaching)（巴士佬博客 2011-06-13 ）。按照這個角度計算，航機飛越大帽山上空時高度只能推持在3900 - 4100ft。航機亦要遵守另一個國際安全標準，規定航機需要與大帽山頂峰保持不少於1000ft 的垂直距離, 換句話說航機最少要維持約4300ft 的飛行高道。故此，飛機是無法利用西面的航道，符合安全標準地降落 。

按照3.0的安全標準，淨空不足，稍有差池便撞向大帽山。若保持1000ft 的垂直距離，下降幅度大於3º，飛機需要急速下降，增加技術的困難程度。巫堃泰在實地考察後更指出，大帽山上空常有低層雲飄浮，令到飛機降落更加棘手。新跑道方案顯然未能解除安全隱憂。

圖：飛機的降落路線與大帽山成一直線

航空瓶樽

而且，香港上空有一道隱形的空牆。因為解放軍禁止民航機於低空區域平飛。此空域限制令到香港航道只有兩個進場和離場點，形成空域瓶頸。往內地的航機需要爬升至約15700尺才能離開香港到內地領空，航機要花費8至20分鐘在大埔或東龍島上空盤旋以躍升至規定的高度。此舉既浪費時間亦浪費燃料。

飛機的升降量取決進場及離場點的多寡。理工大學土木及結構工程學系副教授熊永達最近撰文指出，英國希斯路機場只有兩條跑道但有八條進場及離場航道，升降量是本港機場的2倍。（學者質疑興建第3條跑道是否符合經濟效益）香港興建第三條跑只能增加飛機升降的數目，無助於增加更多進場及離場點，只會形成「僧多粥少」的情況。同時，亦加劇與大珠三角其他機場惡性競爭。香港理工大學公共政策研究院院長陳文鴻（明報2011-06-14大珠三角機場的空域限制）認為，在空域限制下，大珠三角的機場爭建跑道是零和遊戲。現時因空域時間分配限制，大珠三角各個機場不少飛機升降需要延誤。若各機場增加跑道，飛機升降的數目上升，空域時間不敷使用的問題只會變得更加嚴重。2011年3月24日《文匯報》報導，因為空域問題，現行北跑道只能使用它設計的三分之二升降量。強行增建跑道是治標不治本的方法。除非機管局與解放軍磋商開放空牆，否則只會如國泰前行政總裁陳南祿 (明報2007-01-18 陳南祿促內地解除空域限制）所料：興建第三條跑道亦屬徙然，不能真正提升航班升降量。「五餅二魚」只會出現在奇蹟中，但並不會在赤鱲角出現。

妄顧環境

機管局的「如意算盤」，除了在技術上疑點重重外，也沒有考慮到日益嚴重的香港環境問題。

抵港飛機在屯門對出海域開始降落，降落時飛機引擎需推到七成的使用率，產生巨大聲響，造成噪音滋擾。自赤鱲角機場啟用後，屯門及馬灣居民飽受飛機噪音滋擾之苦。在馬灣，部分航班降落時的引擎聲超過400分貝，遠超出標準的十幾分貝。興建第三條跑道會進一步加劇噪音污染，此點在《機場2030規劃大綱》中完全沒有提及。

noise
圖：機管局預計受飛機噪音影響的範圍

香港海豚保護學會會長洪家耀指出，過去八、九年中華白海豚的數目銳減五成。他擔心填海工程會進一步對中華白海豚生存空間構成威脅(AM730 2011-06-08 海豚數目下降 專家籲訂保育措施)。世界自然基金會香港分會環境保護經理（陸地保育）梁士倫亦提及，第三條跑道的填海範圍剛好處於三個中華白海豚經常出沒的棲息地的中心，工程將令棲息地消失(世界自然基金會香港分會 2011-06-07)。換句話說，機管局是導致中華白海豚絕種的幫凶，令牠們流離失所。可是機管局在諮詢文件中刻意淡化工程對中華白海豚生境的影響，也未有詳細考慮彌補破壞的緩減措施。

chinese white dolphin

連同興建第三條跑和港珠澳大橋人工島工程，屯門和大嶼山將會進行近10項基建工程。環境觸覺主席譚凱邦認為工程過多，工程和環境污染令屯門和東涌社區不勝負荷。

infrastructure

「大灣區」發展 機不可失 (林健鋒) – 評論文章

所有垃圾利益輸送大白象工程

政府打手/五毛都話刻不容緩

立即使用2,700公頃軍事用地作房屋用途

填海: 連登仔話益左地產佬，影響自己區內交通，不了

起公屋: 連登仔話益左新移民，不了
起私樓: 連登仔話益左堆炒家，不了

連登仔話要解決人口問題要先cut 150人: 政府邊有本事去cut

連登仔話要地就首要新界棕地: 政府唔夠憺同新界佬講數

最後土地就冇多到，人就越黎越多，連登仔樓又租唔起，訓住街咁上黎嘈，似咩樣

環保狗好心死全家啦...咁咪最環保囉,我一向認為環保狗最大利益係幫大商家省左好多膠袋錢,但啲商家永遠無話跌返價, 一樣賣咁貴!
其實環保狗呢期唔見佢地死出嚟話股票年報浪費紙張唔環保既?唔係盲撚左呀?日日咁多股票年報响各屋苑出現...郵政署日日收咁多年報但勁多人話根本唔需要唔會睇...點解賤種環保狗唔出聲呀....唔出嚟瞓街反對呀?因為無財團過水呀?

收皮啦環保狗,成日扮到香港唔環保,個地球會毁滅咁...香港响地球上得一點咋...咪撚再危言聳聽啦...做到基本環保意識已經唔錯咖啦...仲成撚日扮嘢...實質遲早要全港巿民買啲大陸入口既回收膠袋,呢啲咪大生意囉!

可能性高唔高大家明啦

支持呀
不過要用黎起晒公屋+本地居民住先+cut撚埋每日150

填海: 連登仔話益左地產佬，影響自己區內交通，不了

起公屋: 連登仔話益左新移民，不了
起私樓: 連登仔話益左堆炒家，不了

連登仔話要解決人口問題要先cut 150人: 政府邊有本事去cut

連登仔話要地就首要新界棕地: 政府唔夠憺同新界佬講數拎地，講到數我切Jer

最後土地就冇多到，人就越黎越多，連登仔樓又租唔起，訓住街咁上黎嘈，似咩樣

同意

唔會訓街 係同老豆老母住公屋

然後手機/電腦/上網 既錢仲要係老豆老母比既

吐露港填海力爭上馬 支共又一手法

林鄭新班子上場，各司局長火速展開工作，昨日第一日上班，幾名重要局長先後現身匯報手上的工作及計畫。

遠水恐難救近火

由於土地供應是特區政府逼切需要解決的問題，發展局局長黃偉綸透露，已成立專家小組研究土地開拓，並表明已有方案，又會就發展郊野邊陲地區作討論，讓市民看到當中優點及缺點，希望社會可以思考解決方法。

香港的土地供應不足一直未能解決，其實處理的建議有不少，最終還要視乎市民選擇的方案，最重要是夠實際，才能把構想變成現實。由專家小組研究土地開拓方案，始終需要時間，遠水不能救近火，需要有方案盡量增加短期供應。

將涉地六十公頃

特區政府已提出不同方案增加供應，一個將會爭取上馬的方案是在吐露港填海。據悉，填海大體是將沙田污水處理廠遷至岩洞。別看污水處理廠毫不起眼，搬遷後可騰出約二十公頃面積的土地，若然再在附近水域填海，將會有相當大片土地騰空，遷走污水處理廠，能改善附近環境。政府估計日後建成的土地，整幅面積達六十多公頃，不但可以興建房屋，還可以有更好的規劃，例如為地區提供社區設施，以及撥出部分土地，留作科學園擴展。

若然大家記性比較好，應記得上屆政府曾把預留予科學園發展的一幅地皮，改為出售以興建住宅。隨着科學園發展加快，土地增補將無可避免，若然填海落實，土地可用之時，正好補充科學園發展所需的土地。因此，造地對整體發展都有正面的作用。

冀社會支持方案

香港土地緊張已是社會多年共識，要解決問題，首先要有「近水」，雖然填海計畫不是即煮即食，但可為中期供應發揮作用。新班子要推動填海計畫，最重要的關鍵是如何令填海方案獲得社會支持，並達成共識，盡快拍板推行。

明明吐露港屬大埔
點解五毛要針對馬鞍山

因為馬鞍山人不嬲反建制多,就算含淚投泛民都唔會投共

范國威認為，建制派坐擁龐大資源，泛民在有限的資源下，選舉工程要根據數字行事。他今次在新界東這個範圍大的選區出戰，落區亦會以泛民得票效益高、有友好區議員作為椿腳的地區優先，例如馬鞍山利安、烏溪沙站等，而部分建制派票倉、「紅區」，他投放的時間、資源相對較少。參考以下泛民議員2016年得票情況：

楊岳橋5大票站：

票站 得票
利安社區會堂

948
浸信會呂明才小學 862

862
明愛馬鞍山中學

813
保良局蕭漢森小學

789
世界龍岡學校黃耀南小學

763

你自己比唔到可行既解決方法就算啦 仲要係度嘈

自己唔夠人講比我串到柒撚哂 就走去屈鳩我係五毛

你要劫post揾食就行遠啲，屌你老母

你有本事就比個建議黎，比唔到你就係鬼係五毛狗 屌你老母臭閪

講真佢填唔填海,啲支共狗都一車車落嚟...香港就嚟成個鳥籠咁...得啲上等人係有生活空間...有覺得封高球場係無撚錯...佢地根本唔明呢個運動响香港係無意義地浪費大部份香港人資源,支持呢個運動既根本係借高球運動升呢做有錢人...你有幾何見到公屋平民會打高球...有都係好似啲少數民族咁打佢地啲板球...

既然覺得香港唔會落閘150，點解仲會覺得填咗海會改善到土地發展，話唔埋又係搞到一獲粥

點解會有人覺得填左海多左地就會樓價跌/易左上公屋？
依家正苦由一班既得利益者控制，咁易俾你地安居樂業，商家佬點賺錢，點控制經濟
簡單啲講，多左地多左樓都唔會係窮人住架啦
利申： 窮人

唔填邊到有地你話大家聽
新界又唔撚放啲地出黎

填海: 連登仔話益左地產佬，影響自己區內交通，不了

起公屋: 連登仔話益左新移民，不了

起私樓: 連登仔話益左堆炒家，不了

連登仔話要解決人口問題要先cut 150人: 政府邊有本事去cut

連登仔話要地就首要新界棕地: 政府唔夠憺同新界佬講數

最後土地就冇多到，人就越黎越多，連登仔樓又租唔起，公屋有排唔到，訓住街咁上黎嘈，似咩樣

填海: 連登仔話益左地產佬，影響自己區內交通，不了

起公屋: 連登仔話益左新移民，不了
起私樓: 連登仔話益左堆炒家，不了

連登仔話要解決人口問題要先cut 150人: 政府邊有本事去cut

連登仔話要地就首要新界棕地: 政府唔夠憺同新界佬講數

最後土地就冇多到，人就越黎越多，連登仔樓又租唔起，公屋又排唔到，訓住街咁上黎嘈，似咩樣

事實的確係咁 香港係死局
你自己都打埋原因出黎

科學園買樓個班人都未出聲 炒到興興恰恰 人地轉個頭買埋格離又賺多個dup 你班港奴繼續做啦

連登仔on99唔係第一日既事

講廢話去第二度唔該

你可以逐點反駁架喎